Leena Tähwe, elab Rannamõisa walla maa peal, kaebas kohtu ees, et tema on oma wanemate juurest kaasa toonud järgmist warandust, kui ta Johan Tähwe naiseks sai:1 hobune1 lehm3 lammasttema ema anta juure sööma annud 1 lehmik mullikas, riiete kirst, ja 2 tst odri seemneks, seda wõiwad tunnistada Priidu Jõewäli ja Johan Kiisa, ning palus eelseiswat asja kohtu protukolli üles panna.
(Kopia wälja antud 27 Now.)
